Wastse Piigandi moisa walitsuse nimel tuli wolinik Paul Mark ette ja kaibas et et selle mõisa kantnik Jüri Haak ei ole oma rent Oktobr. termin s.a. 12 rubl. 50 kop. ära maksnud, palles seda sisse nõuda.
Jüri Haak kutsuti ette, kes kaibdust tõeks tunnistas, aga ütles et tema ei wõi maksa, selle et temal moisa walitsuse käest saada on kelle üle temal kaibdus juba kohalisse kihelkonna kohtusse sisse antud on.
Mõisteti:   et riju asi awalik arwati Jüri Haakil rent 12 rubl. 50 kop. wälja maksa, mis temal saada selle üle ootagu kuni suuremas kohtus otsus ära tehtud saab.
Otsus: Jüri Haak peab see 12 rubl. 50 kop. Wastse Piigandi mõisawalitsusele kahes nädalis ära maksma, wastuloul saab see raha tema warandusest riisutud.
Otsus ja § § 773 ja 774 on ette kuulutatud.
Jüri Haak ei ole rahul suurema kohtu käimine lubatud ja õpetuse kiri kihelkonna kohtu käsu peale wälja antud 17. Nowembr. s.a.
Peakohtumees Jaan Roos
Kohtumees Joh Tina
Kohtumees Ado Waggo
Kirjutaja J. Rocht.
